{
    "question": "8 orang pekerja dapat menyelesaikan pekerjaannya selama 75 hari. jika pekerjaan itu akan diselesaikan selama 50 hari, maka banyak pekerja yang diperlukan adalah...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12 orang</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>8 Pekerja ==&gt; 75 hari</p><p>z Pekerja ==&gt; 50 hari</p><p>50z = 8 \u00d7 75</p><p>z = 600/50</p><p>z = <strong>1</strong><strong>2</strong><strong> </strong><strong>orang</strong></p><p><strong>Semoga</strong><strong> membantu</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-luas-sebuah-jajar-genjang-384-cm2-jika-tingginya-3x-cm-882",
            "question": "Diketahui luas sebuah jajar genjang 384 cm2 jika tingginya 3x cm dan alasnya 2x cm, maka nilai x yg memenuhi asalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>luas jajar genjang = tinggi x alas</p><p>384 = 3x . 2x</p><p>384 = 6x\u00b2</p><p>x\u00b2 = 384/6</p><p>x = \u221a64</p><p>x = 8</p><p></p><p>t = 3x</p><p>t = 3.8</p><p>t = 24</p><p></p><p>a = 2x</p><p>a = 2.8</p><p>a = 16</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-proyek-dapat-diselesaikan-oleh-12-orang-dalam-waktu-20-hari-818",
            "question": "suatu proyek dapat diselesaikan oleh 12 orang dalam waktu 20 hari,berapa lama waktu jika proyek tersebut di kerjakan 6 orang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12 orang= 20 hari, 6 orang = x hari, perbandingan berbalik nilai 12/6= x/20 = 12x20 : 6 x = 40 hari</p><p></p><p>jadi, pekerjaan akan selesai dalam 40 hari</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>maaf kalo salah </p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jadi waktu jika proyek tersebut di kerjakan 6 orang adalah 40 hari</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>Diketahui </p><p>12 orang untuk 20 hari</p><p>Ditanya jika pekerja 6 orang maka selesai berapa hari?</p><p>Jawab</p><p>12 x 20 = n x 6</p><p>n = 240/6</p><p>n = 40 hari</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-sisi-segitiga-adalah-25cm-14cm-34cm-keliling-segitiga-ada-663",
            "question": "Panjang sisi segitiga adalah 25cm 14cm 34cm keliling segitiga adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Keliling = s + s + s</p><p>             = 25 + 14 + 34 </p><p>             = 39 + 34</p><p>             <strong>=</strong><strong> </strong><strong>7</strong><strong>3</strong><strong> </strong><strong>c</strong><strong>m</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<ul><li><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>e</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>sisi segitiga adalah 25cm 14cm 34cm</li><li><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Keliling</li></ul><p></p><p><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p></p><p>keliling = a + b + c</p><p></p><p><strong>=</strong><strong> </strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>+</strong><strong> </strong><strong>b</strong><strong> </strong><strong>+</strong><strong> </strong><strong>c</strong></p><p><strong>=</strong><strong> </strong><strong>2</strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>c</strong><strong>m</strong><strong> </strong><strong>+</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>4</strong><strong> </strong><strong>c</strong><strong>m</strong><strong> </strong><strong>+</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>3</strong><strong>4</strong><strong> </strong><strong>c</strong><strong>m</strong></p><p><strong>=</strong><strong> </strong><strong>2</strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>+</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>4</strong><strong> </strong><strong>+</strong><strong> </strong><strong>3</strong><strong>4</strong><strong> </strong></p><p><strong>=</strong><strong> </strong><strong>2</strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>+</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>4</strong></p><p><strong>=</strong><strong> </strong><strong>3</strong><strong>9</strong><strong> </strong><strong>+</strong><strong> </strong><strong>3</strong><strong>4</strong></p><p><strong>=</strong><strong> </strong><strong>7</strong><strong>3</strong><strong> </strong><strong>C</strong><strong>m</strong><strong> </strong><strong>\u2714</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-balok-19-perhatikan-gambar-di-samping-banyak-diagonal-ruan-350",
            "question": "Pada    balok\r\n19. Perhatikan gambar di samping!\r\nBanyak diagonal ruang\r\nPQRSTUVW adalah\r\n. 4 buah\r\nb. 6 buah\r\nT\r\nU\r\nc. 8 buah\r\nIS\r\nd. 12 buah\r\nP\r\nO\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>4 buah</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>diagonal ruang balok ada 4 </p><p>yaitu PV, RT, QW dan SU</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-limas-segiempat-dengan-alas-berbentuk-belah-ketupat-pa-240",
            "question": "Diketahui limas segiempat dengan alas berbentuk belah ketupat. Panjang diagonal-    diagonalnya adalah 15 cm dan 20 cm. Jika tingginya 25 cm, maka besar volumenya\r\nadalah...\r\nA. 1.325 cm\r\nC. 1.265 cm\r\nB. 1.300 cm\r\nD. 1.250 cm\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2><strong><em><u>\u26a1TABRANI IM\u26a1</u></em></strong></h2><p></p><p></p><p>Volume = \u2153 \u00d7 Luas Alas \u00d7 Tinggi</p><p>Volume = \u2153 \u00d7 (\u00bd \u00d7 15 cm \u00d7 20 cm) \u00d7 25 cm</p><p>Volume = \u2153 \u00d7 150 cm\u00b2 \u00d7 25 cm</p><p>Volume = 1.250 cm\u00b3</p><p></p><p>Jadi volume Limas belah ketupat tersebut adalah</p><h2>D. 1.250 cm\u00b3</h2><p></p><p></p><p><strong>\u26a1Semoga bermanfaat </strong></p><p><strong>\u26a1 Semangat Belajar</strong></p><p><strong>\u26a1Good Luck</strong></p><p></p><p>\"Barang siapa yang menghendaki dunia harus dengan ILMU. Barang siapa yang menghendaki akhirat maka harus dengan ILMU\"</p><p>(Imam Syafi&#039;i)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-panjang-meja-23-m-dibulatkan-menjadi-a-2-m-b-25-m-c-419",
            "question": "2. Panjang meja 2,3 m, dibulatkan menjadi ...\r\na. 2 m\r\nb. 2,5 m\r\nc. 3 m\r\nd. 4 m\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>JAWABAN </h2><p>2,3m</p><p>= 2m (pembulatan)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-pecahan-4575-adalah-a-15-b-25-c-35-d-738",
            "question": "Bentuk sederhana dari pecahan 45/75 adalah\r\n\r\na 1/5\r\nb. 2/5\r\nc. 3/5\r\nd. 4/5\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. 3/5</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>= 45/75 (sama-sama dibagi 15)</p><p>= 3/5</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.3/5</p><p></p><h3><u>Penjelasan </u><u>:</u><u> </u><u>maaf </u><u>kalo </u><u>salah</u></h3><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-alas-segitiga-15cm-dan-sisi-miring-17-cm-berapa-tingginya-369",
            "question": "Jika alas segitiga : 15cm dan sisi miring 17 cm berapa tingginya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>8 cm</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>[tex] \\sqrt{ {17}^{2} -  {15}^{2}  }  = 8cm[/tex]</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-sebuah-balok-disusun-oleh-dua-kubus-berukuran-sama-panjang-l-270",
            "question": "4. Sebuah balok disusun oleh dua kubus    berukuran sama. Panjang, lebar dan\r\ntinggi balok berturut-turut adalah 12 cm,\r\n6 cm, 6 cm. Volume setiap kubus yang\r\nmenyusun balok tersebut adalah ... *\r\nO 216 cm3\r\nO 216 cm2\r\n0 261 cm3\r\n0 261 cm2\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>v kubus = s\u00b3</p><p>v kubus = 6\u00b3</p><p>v kubus = 216 cm\u00b3</p><p></p><p>semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>216cm^3</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>volume kubus : s^3</p><p>6x6x6</p><p>216cm^3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-pernyataan-yang-benar-mengenai-kubus-satuan-tersebut-adalah-749",
            "question": "1.    Pernyataan yang benar mengenai kubus\r\nsatuan tersebut adalah ....\r\nA. Kubus satuan adalah kubus yang\r\npanjang rusuknya 2 satuan\r\nB. Kubus memiliki 25 buah kubus\r\nsatuan\r\nC. volume kubus sama dengan kubus\r\nsatuan\r\nD. volume kubus sama dengan jumlah\r\nseluruh kubus satuan.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. volume kubus sama dengan kubus satuan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}